【中國讓位】為救人仔掟美債 美國最大債主由日本頂上

美國日前加息0.25厘，並預期未來加息步伐加快，美元持續強勢，人民幣貶值壓力大，今日繼續逼近「7算」水平。中國央行要動用外滙儲備托住人仔，而日本央行則樂見日圓貶值，一直是美國最大債主的中國要讓位日本了。

《路透》報道，美國周四公佈的外國對美國公債持有量數據顯示，中國的美債持有量減少413億美元，至1.115萬億美元，為逾六年來最低水平；並令中國截至10月，前12個月減持的美債總額達到1,392億美元，年度降幅是歷來第三大。儘管11月外匯儲備比2014年6月的高峰，減少了9,420億美元，降至3.052萬億美元的近六年低位，降幅達24%。但中國外匯儲備規模目前仍是全球最高。

報道引述分析師稱，預計中國將持續減持美債以捍衛人民幣滙率，但看來不太可能進行大規模拋售。如果中國大舉賣出美債，可能會加大美國利率的上行壓力，反過來又會打壓人民幣匯率。

橙，無得打飛機

要賣家當了

賣美債，中國成最大贏家。

蠉蛷記者

大量撤資外匯減少
唯有減持美債

最大債主係美聯儲

買美債，中國成最大贏家

即係掟又死唔掟又死